## Survol du commerce électronique B2B

- **Canada :** Le commerce électronique B2B représente désormais 18 % des ventes globales.  
- **États-Unis :** Plus de 20 % du chiffre d'affaires des entreprises provient de B2B.  

Sources : études Forrester et Statista, 2023  

-----

### Clés pour réussir

1. **Plateformes robustes :** CMS adaptés aux besoins B2B.  
2. **Systèmes intégrés :** ERP, CRM pour une gestion fluide.  
3. **Chaîne d'approvisionnement :** Réseaux efficaces et durables.  